C++ 疑問有關int 同double 係for loop中用if statement

想問下各位點解用double 時個 if statement 好似比人skip咗↑
但類近code 用int 就有反應 ↓

上連登問功課

Double係一個唔準既data type
0.01 * 13 != 0.13

Data type

Floating point 用下用下就會唔準
以前試過好似你個case
開debugger 睇
發現loop 到去5.13 嗰陣
d 係會等於5.13000000001 (類似value)

set upper bound instead
if d>5.12

agger
precision 問題

多謝各位解答

Sem都未開

looping冇人用double/float咁on9
double同float係俾人類睇ge最終結果
intermediate唔好玩鳩部電腦